得返我信熊市未完？

見到坊間好多資深投資專家都話牛市重臨，準備破頂，股樓上望幾多幾多，如果你信，你啱，有膽識，有眼光，絕對係好事，我唔想累人輸錢，如果我啱就更好，我贏錢，同路人贏錢，當然希望堅守信念嘅巴打贏錢，但眼見同路人走下又一個，走下又一個，去相信牛市重臨，上望兩三成，其實比我嘅堅持更合乎邏輯，股樓經濟絕對唔係一盤死嘅數，夾雜好多人為/ 錯判/ 感性/ 突發事件，永遠都係各有各道理，所以需要不停用多角度思考，抽離自己，鞭撻自己，如果有用過苦功而錯，至少我唔會後悔先。

最近幾個月股樓急速反彈以來，我俾樓post為首一班人打住正義之師旗號猛烈狙撃，嗰幾個名重複又重複洗板，當中有幾多係出於利益衝突/ 幸災樂禍/ 見風使舵/ 道聽途說，佢地話冇，你信唔信？每日破口大罵、老屈、妖魔化，ff我家破人亡，成為佢地嘅開心來源，就講CCL，我由188.64大頂話開始跌，之後跌到落169，升返上179，暫時係好友贏定淡友贏？顯然易見。但我都理解個勢頭升緊，好友high，淡友自我質疑，人之常情，但事實歸事實，一日未破頂，所有美好前程都係空談幻想。如果要動員成個業主羣黎圍攻淡友，以幻想作為據點，人數作為聲勢，不斷侮辱性攻擊，從而令淡友係討論區失去討論熱情就當自己贏左，而唔係以事實作為依歸，絕對係幼稚行為，好多好友，甚至連一段比較像樣嘅文字都冇打過出黎，流於街頭罵戰叫囂，完全失去討論意義，好難吸引到人認真交流。

每次回應、開post，我都會重覆睇法冇變，直到HSI/ DJI/ NQ/ CCL任何一個指數破頂之前，我都仍然相信熊市未完，個人意見，啱聽咪聽，唔啱聽當笑話，再者，我由各個指數頂位日開post話股樓開始熊市，升穿咪狙撃，何必心急？樓post班人成日叫我黎講野，我其實諗唔到講咩，諗法又一直冇變，然後一出聲又係嗰幾個帶頭鬧，講乜都係鬧，真係創意無限。

講明先，我冇野想補充，未必會覆，陣間邊個又話聽到街口陳太話没事几搬左上大灣區劏房燒炭又high一輪，我冇咁好氣，私人事冇興趣再分享/ 糾正，呢個post，繼續留俾上文提到嘅種種行徑。

credit:

没巴

睇錯市咪認

向淡友首領致敬

我只信麵神

2019睇淡有咩問題？
2020確實係有股災wor美股
港股就到2020 10月先開始轉勢

咩叫熊巿未完？有熊過咩

冇錯，每次上30000點都係熊市大反彈
最後都係會跌，所以熊市咗10年

不嬲炒住等世界末日

美股係借返黎既小牛市
經濟根本冇好到
但錢繼續印美股都唔係特別貴
起碼未到dot com bubble水平

快到34000

仲有咁多股災post
真係有排升

CHANGE MY MIND

買股不買市

我信熊市未到